[正視聽]用鬼機都係幫推安心出行

應承我
用太空卡同鬼機冇用
千其唔好裝安心出行

// 一些荒謬的習慣，能幫助極權政府維持統治。捷克劇作家和前總統哈維爾，在其經典著作<無權者的權力>中，講了一個士多老闆的小故事。

士多老闆在鋪頭掛起了「全世界工人階級團結起來」橫額，人人都知這是廢話，包括他本人。但他得透過這種「儀式」去表態自己服從政權，了解遊戲規則。而極權就是透過無數這種人人都鳩做的表態「儀式」，去維持並彰顯其合法性。

故此網上有人提出用另一部電話，或太空卡開機去掃瞄QR code，必須注意這反而可能是在幫助政府推行「安心出行」的整套荒謬邏輯。因為你表面上還是服從了規則，和接受了店員的無理檢查，給予它不適當的合法性，從而支持了整個「安心出行」機制運作。

可以反其道而行，全民回歸石器時代，做個食古不化的技術保守主義者，去餐廳寫字登記，避免用養成方便的「健康碼」習慣，並對其他人宣示自己真係「好廢好古老 」，不識「安心出行」這些「高科技 」。//

Source:

寫字登記都係endorse 政權喎

應該有QR code 大吵大鬧先唔endorse

咁黃店都要做生意

用假圖囉

其實都係配合緊
同用鬼機冇分別

連衛兵:唔食唔飲唔著唔買先係反抗

其實張圖放係唔方便scan既地方
叫人登記重方面會唔會好d

幫手諗辦法

打錯字
係方便

你唔過馬路唔衝紅燈都係endorse 政權
黃店6:00 後唔俾人堂食都係endorse 政權

所以各有各做盡力唔比佢拎到資料就OK

登記都係配合政府？

唔裝

推

資料都係其次
重點係唔可以等人人覺得呢隻港版健康碼係習慣

宜家佢只睇藍絲咩反應
藍絲妥協既就以後硬推
其他人配唔配合佢都唔在意

咁實有好多腦殘藍絲爭住用架喎

健康碼，係做完檢測先有架喎，呢個邊係健康碼啊？

照樓主理論，用假圖都會養生配合政府嘅習慣

你真心覺得之後唔會變??

冇錯
但有必要擺既話
其實有冇規定要擺得顯眼
或者唔反光/夠光先

人人都盡做姐
唔好講得太極端
唔係會變熱狗

有呀

黃店可以掃完扮睇唔到
要登記先比入
手足自然唔會掃